警方大量回覆電郵時忘用 BCC 功能 54 名投訴人電郵地址洩漏

事緣去年 9 月 17 日，一位立法會議員及區議員於一個集會上發表「殺無赦」言論，讓不少市民透過警方網站報案，要求警方徹查，事件最後交由港島總區刑事總部公眾活動調查組跟進。事隔 7 個月後，警方透過電郵通知舉報的市民調查已經完成，並指調查所得的證據不足以對任何人提出起訴，又表示將來如果得到更多資料顯示有人涉案，警方會覆核案件。

當日有份舉報的市民收到電郵回覆時發現，負責回覆的高級督察竟然未有將市民的電郵地址妥善保護並以 BCC 的方式傳送，連同收件人在內的 54 名投訴人電郵地址通通都暴露於其他收件人。舉報罪案本身非常敏感，加上對方的言論，令市民對於警方洩露舉報人電郵資料非常不滿，該名市民表示會去信私隱專員公署和警察投訴課投訴。

咁低級錯誤都犯
係私人市場出標咁樣做 已經炒得

多餘啦香港人

擺明特登啦，挫鳩你地銳氣，要你地收手

警犬不誠實取用電腦

報案唔會有人用正身AC掛

警察投訴科加一分

嘩屌
10年前犯呢啲錯都俾人屌到反艇啦

你

舐嘢

特登

我都收到果陣有d 奇怪 點解會連埋其他人既email
好彩我用假acc

唔記得我先唔信，擺明有心洩漏

我又試下會唔會有事先「煞·無·赦·何·君·堯·老·母·呀」

五毛諦聽引用左報製造輿論

今次公開投訴人email, 係咪可以販少d 毒
幾時有職升

特鳩登？

何君堯死咗老母呀